\begin{aufgabe}{Jim Knopfs ausgeklügelter Plan}
\begin{wrapfigure}{r}{0.13\textwidth}
\includegraphics[scale=0.3]{images/jim-knopf}
\end{wrapfigure}

Jim Knopf vergrub im Winter seinen Schatz, um ihn vor der Wilden 13 zu
schützen. Um ihn wiederzufinden, notierte er sich: "`Gehe vom Schneemann~$S$
zum Weihnachtsbaum~$W$, von da im rechten Winkel gleich viele Schritte nach
links und zünde dort eine Kerze~$K_1$ an. Gehe danach vom Schneemann zum
Glühweinstand~$G$, von da im rechten Winkel gleich viele Schritte nach rechts
und zünde dort eine zweite Kerze~$K_2$ an. Der Schatz ist genau in der Mitte
der beiden Kerzen vergraben."'

Als Jim Knopf im Sommer seinen Schatz bergen möchte, ist der Schneemann
unerwarteterweise vollständig geschmolzen. Die Reste vom Weihnachtsbaum und vom
Glüh\-wein\-stand findet er aber noch. Trotzdem findet er seinen Schatz wieder!
Kannst du das erklären? [über Jost-Hinrich Eschenburg von Robert Bock]

{\tiny\emph{Hinweis:} Fass die Punkte als komplexe Zahlen auf. Drehung um
$90^\circ$ nach links ist Multiplikation mit~$\im$, etwa gilt~$K_1 = W + \im \cdot (W -
S)$.\par}
\end{aufgabe}
